曾任奧巴馬年代司法部副部長 美欲取消華為代表律師資格

根據法院文件顯示，美國司法部檢察官入稟，要求紐約地方法院法官裁定，在華為被控欺騙銀行及違反制裁令的案件中，代表華為的美國律師科爾(James Cole)不合乎代表華為的資格。

路透引述華為回應指出，華為早於2017年選擇科爾擔任代表律師，美國政府並沒有提出事實根據，以證明取消其代理資格以及剝奪華為憲法權利的合理性，華為將對此積極抗爭。

美國政府沒有公布尋求取消科爾代表華為資格的原因。檢察官在致法院的信件中稱，他們已經提交一項密封的機密動議，要求取消科爾的代表資格，預計將在下周五(10日)前提交公開版。

科爾曾在2011至2015年間擔任美國司法部副部長。美國正是在這段時期內獲取有關華為違反美國制裁與伊朗開展業務的訊息。